%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%                                                         % 
%         Feuille de style - Plan de travail              % 
%                                                         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
% \frenchbsetup{StandardLists=true} % points pour les listes dans act
\setlist[itemize, 1]{leftmargin=*} % pas d'indentation
% En tete et pieds de page 
% en-tête / pieds de 
%page------------------------------------------------------
%\extraheadheight{-.7in}
%\extrafootheight{-.7in}
\pagestyle{headandfoot}
\headrule
\footer{\textcolor{lightgray}{WissamSABRA}}
{\thepage /\numpages}
{\raisebox{-5pt}{\doclicenseImage[imagewidth=1.9cm]}}
\footrule
%
% Modif section ------------------------------------ 
\makeatletter % @ comme caractère normal
\renewcommand{\subsection}{
  \@startsection{subsection}{6}{0mm}{-\baselineskip}{.5\baselineskip}
  {\normalfont \bfseries}
}
\renewcommand{\section}{
  \@startsection{section}{6}{0mm}{2\baselineskip}{.5\baselineskip}
  {\centering \Large \scshape}
}
\makeatother %remet @ comme caractère interdit
%
% titre -----------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\titre}[1]{\begin{center}{\huge\sffamily #1} \end{center}}
%
% Révisions----------------------------------------------------------
\definecolor{couleurRev}{rgb}{.02, .55, .56}
\definecolor{couleurAct}{rgb}{1, .63, 0}
%
\newcommand{\aRevoir}{À revoir}
%
\newenvironment{revisions}{\begin{tcbitemize}[raster valign=top, fonttitle=\bfseries,]}
  {\end{tcbitemize}}
%
\newcommand{\notionsRev}{\tcbitem[ colframe=couleurRev!50, title=Notions]}
\newcommand{\exosRev}{\tcbitem[colframe=couleurRev!70, title= Pour s’entrainer]}
%
% Activités ---------------------------------------------------------------
% \definecolor{bleuAct}{rgb}{0,.48,.69}
\newcommand{\activ}{activités}
\newenvironment{activites}{ 
  \begin{tcbitemize}[raster columns=2,raster valign=top , colback=couleurAct!10,
    colframe=couleurAct, fonttitle=\bfseries, colbacktitle=couleurAct, center
    title,enhanced, attach boxed title to top center={ xshift=3mm,yshift=-2.5mm}, lower
    separated=true, drop lifted shadow, boxrule=0pt, arc=0mm,
    boxrule=0pt]}{\end{tcbitemize}}
%
\newcommand{\act}[1]{\tcbitem[title=#1]}
%
\newcommand{\interro}{
  \begin{tcolorbox}
    \centering
    \faFile*[regular] Interrogation flash \faCheckCircle[regular]
  \end{tcolorbox}
}
% \newcommand{\qcm}{
%   \begin{tcolorbox}[colback=couleurAct!40, colframe=couleurAct]
%     \centering  \faFile*[regular] QCM \faCheckCircle[regular]
%   \end{tcolorbox}
% }
\newcommand{\qcm}{\begin{center} \textcolor{couleurAct}{\textbf{\faFile*[regular] QCM
      \faCheckCircle[regular]}} \end{center}}
%
% Je m'approprie ----------------------------------------
\newcommand{\jeMapproprie}{je m'approprie le cours}
%
% Je sais faire ------------------------------------------------------------
% \definecolor{couleurJSF}{rgb}{.8,.8,.0}

\newcommand{\jesaisfaire}{je sais faire (sans la correction)}
%
\newenvironment{jeSaisFaire}{
  % \begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{>{\columncolor{lightgray!35}}m{.5\linewidth}m{.25\linewidth}p{.5cm}p{.5cm}}
      \textbf{Capacités}
      & \textbf{Exercices / activités}
      & \centering \faSadCry[regular]
      & \centering \faSmile[regular]
        \tabularnewline \toprule
        }{
    \end{tabular}
    % \end{figure}
  }

\newcommand{\capacite}[2]{#1 & #2 & \centering 
  \textcolor{black!50}{\faTimes} & \centering \textcolor{black!50}{\faCheck}  
  \tabularnewline
  \midrule}

% pages du manuel
\newcommand{\manuel}[1]{\textcolor{red!70!black}{\faBook} 
  \textcolor{black!80}{\faBookmark[regular] \textsc{pages} #1}}

% image lelivrescolaire pour encadrés
% \newcommand{\lls}{\includegraphics[scale=.2]{../../../preambules/img/lls.png}}
\newcommand{\lls}[1]{
      \raisebox{-.25cm}{\includegraphics[scale=.2]{
          ~/Nextcloud/cours/preambules/img/lls.png }}
    \hspace{.1cm}
    \qrcode{#1}
  }
% lien vidéo e-profs
\newcommand{\eprofs}[1]{
      \raisebox{-.25cm}{\includegraphics[scale=.3]{
          ~/Nextcloud/cours/images/general/eprofs_complet.png }}
    \hspace{.1cm}
    \qrcode{#1}
  }
